其實有咩證據證明地球係會自轉?

而唔係成個宇宙跟住地球轉?

地球係球體既機會係零

移動係相對

只係當地球係自轉條數易計過成個宇宙就住地球黎轉
所以先當地球係自轉就算, 咁就立少好多好多條式
相對嫁炸~
你的確可以當係成個宇宙圍住地球轉黎立論
一樣計得掂 只係麻煩好撚鳩柒多

唔洗證明
因為所有嘢係相對
你可以當成個宇宙所有嘢喺到轉而地球唔自轉

Frame of reference相對性呢個觀念好重要

你自轉嗰陣都可以話成個宇宙圍住你轉

Coriolis force and centripetal force

碌鳩會旋轉
飛往男男天

地球會圍住太陽公轉，咁地球就一定唔係宇宙中心啦